const quiz5 = [
    {
        q: "Πώς ονομάζεται το πρώτο πρόγραμμα που ξεκινά όταν ανοίγουμε τον υπολογιστή;",
        a: ["Λειτουργικό Σύστημα", "BIOS", "RAM", "Εφαρμογή"],
        c: 1
    },
    {
        q: "Πού είναι αποθηκευμένο το BIOS;",
        a: ["Στον σκληρό δίσκο", "Στη RAM", "Στη ROM", "Στην κάρτα γραφικών"],
        c: 2
    },
    {
        q: "Ποιος είναι ο ρόλος της μητρικής κάρτας;",
        a: [
            "Αποθήκευση δεδομένων",
            "Εκτέλεση προγραμμάτων",
            "Σύνδεση και επικοινωνία όλων των εξαρτημάτων",
            "Εμφάνιση εικόνας"
        ],
        c: 2
    },
    {
        q: "Ποια μνήμη διατηρεί δεδομένα ακόμη και όταν ο υπολογιστής είναι κλειστός;",
        a: ["RAM", "ROM", "Cache", "Κάρτα γραφικών"],
        c: 1
    },
    {
        q: "Τι είναι τα Big Data;",
        a: [
            "Μικρά σύνολα δεδομένων",
            "Δεδομένα που δεν χρειάζονται επεξεργασία",
            "Πολύ μεγάλες ποσότητες δεδομένων",
            "Αρχεία κειμένου"
        ],
        c: 2
    },
    {
        q: "Ποιος είναι ο βασικός στόχος της ανάλυσης Big Data για μια επιχείρηση;",
        a: [
            "Η αποθήκευση δεδομένων",
            "Η γρήγορη διαγραφή δεδομένων",
            "Η λήψη καλύτερων αποφάσεων",
            "Η μείωση των αρχείων"
        ],
        c: 2
    },
    {
        q: "Από ποιες πηγές μπορούν να προέρχονται δεδομένα για Big Data Analytics;",
        a: [
            "Μόνο από βάσεις δεδομένων",
            "Μόνο από κοινωνικά δίκτυα",
            "Από πολλές και διαφορετικές πηγές",
            "Μόνο από αρχεία Word"
        ],
        c: 2
    },
    {
        q: "Τι είναι το Hadoop;",
        a: [
            "Ένα πρόγραμμα επεξεργασίας κειμένου",
            "Τεχνολογία αποθήκευσης και επεξεργασίας μεγάλων δεδομένων",
            "Λειτουργικό σύστημα",
            "Συσκευή αποθήκευσης"
        ],
        c: 1
    },
    {
        q: "Ποιος είναι ο ρόλος του MapReduce;",
        a: [
            "Να αποθηκεύει δεδομένα",
            "Να χωρίζει μια εργασία σε μικρότερα κομμάτια για επεξεργασία",
            "Να εμφανίζει γραφήματα",
            "Να προστατεύει τα δεδομένα"
        ],
        c: 1
    },
    {
        q: "Τι πλεονέκτημα προσφέρει η παράλληλη επεξεργασία δεδομένων;",
        a: [
            "Μεγαλύτερη κατανάλωση μνήμης",
            "Πιο αργή επεξεργασία",
            "Ταχύτερη ανάλυση δεδομένων",
            "Λιγότερα δεδομένα"
        ],
        c: 2
    }
];
